東涌光復行動記招新聞稿

【新聞稿 - 港珠澳大橋對東涌居民構成重大困擾】
【監察運輸署 / 光復行動】 通知

於上一個週六日, 數萬大陸旅客經港珠澳大橋來到東涌, 遠超東涌負荷. 東涌廣場的Ｂ６巴士站遠超負荷, 排隊至晚上七點, 人龍尚未能散去. 不僅旅客鼓燥, 本地居民的對外交通完全癱瘓.

中國人將東涌視為旅遊景點, 據悉中國的旅行社甚至舉辦旅行團, 原本應該自備旅行車. 但相關旅行團, 將本地居民賴以生的公共交通工具, 私用為生財工具, 不僅侵犯地居民的交通權益, 並嚴重干擾居民週末的休息.

本土派地區組織「東涌人Tung Chung Future」代表王進洋表示, 政府將港珠澳大橋開幕視為盛事, 邀請中國旅客循此路到港, 自然會令開幕會對當地交通流量構成衝擊. 並不應該如此草率, 王進洋引用運輸署二零一七年初期文件, 指出到港珠澳大橋的轉駁站, 因為已有一條Ｂ５巴士線在欣澳, 並不需要經東涌.

王進洋指出這次的情況絕對是可以避免, 但事情已經發生, 建議政府應該盡速的將巴士站改站, 去減低對居民的困擾. 同時作為本地土生土長居民的王進洋, 表示東涌的地理和市區有相當的差異, 原本就離市區較遠, 交通原本就相當有限, 當地市民的工作與休閒活動, 都很依賴公共交通.

王進洋指出, 自從市政局消失之後, 位於市區的政府部門, 往往難以體會東涌居民的處境, 故也希望政府若無法復活市政局, 也應該能夠強化區議員的權力, 以活化特別是東涌這種特殊地區的市政.

記者會詳情 :

日期：11月5日 (一)
時間：下午2時
地點：金鐘政府總部I bakery Café (海富天橋前往)

出席者：

東涌人Tung Chung Future 代表 : 王進洋
- 描述周末及周日旅行團逼爆東涌情況
- 講解如何改善東涌市中心交通情況，例如撤回欣澳B5站
- 日後東涌東薈城二期設跨境巴士站，情況將更惡劣

新民主同盟區議員 : 譚凱邦 (一直關注旅客承載力)
- 指出港珠澳大橋應設人流及旅行團上限，以免衝擊東涌社區

Source:

Pish

123321123456723443245678910

Pishhhhh

Push

上熱門未

推

想玩骨牌

當年上水淪陷時，有冇幫手一齊光復？

你地選頂頂 你地應該搵佢幫你地嫁

五毛廢撚得過你前名: 未來撚阿廢

發夢有

lm

係班死廢老選 後生仔以我所知大部份都選王進洋 最後都只係輸百幾票 算係咁啦

錯post

我都想

踢喼

自己東涌自己救啦！

[時事分析] 關愛座應該出緊共產黨份糧, 搞一個無關痛癢形式上嘅港獨組織

五毛關自爆係五毛

咁新界東有楊岳橋，沙田新城市廣場係咩光景
幫就幫啦屌你老母咁多藉口

班廢佬應該知驚了

+1

唔知東堤樓價跌幾多

泛民議員團體 反對示威者欺老弱罵無辜 斥有人利用未成年青年

新民主同盟

收到wind 東涌班鬼都討論緊

唔知班鬼有幾嬲呢

push

會唔會嬲到打狗

班廢老表示
又搞事

今日七點鬆返到東涌見到散咗人龍 但淨底咗條垃圾龍
唔洗有人都知之前班狗排到咩位

新同盟專出賣義士喎

Make noise先 ok?行動就自由發揮旅行團啦

上水屯門東涌 淪陷為支那城

記唔記得反萬億大嶼山

關我撚事

譚凱邦即係環保狗啦，環保狗背後係咩人課金呢

WFC

上水光復嗰陣唔知邊個喺度大大聲話人搗亂

.

蝗禍！ 不過齋遊行政府會理？

尖咀咪少左好多支那狗？

快d將d金舖搬哂去東涌同圓方啦

攪完咪又係咁！ 晒氣！
睇吓屯門元朗就知啦！

聽住先啦

少見多怪

上水日日都係咁㗎啦有冇人出嚟反呀？？

成班收哂美國佬錢搞事

新民主同盟

好唔理性

希望所以獨派組織參與，當獨派人數佔大多數唔洗怕篤灰。

當年屌光復上水沙田元朗屯門嗰啲撚樣去哂邊？

不了 關我咩事
聽朝要返工。邊度得閒癲。

冇撚用㗎 阻唔到班蝗

起個陣唔反對唔理
起完先發現對自己唔好先反對
邊個理你

各家自掃門前雪

留意到連登班失敗者既支爆論真係燈到爆
#1
賓周硬過拖肥
•
2 日前

自己搵當區議員搞啦 趕走佢地咪搞其他區 不了

龍心會唔會有份參與

所謂的本土派就係想改線唔經自己區而唔係趕侵略者走

幫完你咪害左其他人

王進洋引用運輸署二零一七年初期文件, 指出到港珠澳大橋的轉駁站, 因為已有一條Ｂ５巴士線在欣澳, 並不需要經東涌.

正契弟
姐係害9其他區自保

我喺天星反蝗你去咗邊呀五毛?

五毛蔣介石#2436冒認本人

王進洋唔好扮盲
你個新方案其實累撚左其他區

你係plan時因能力低唔知
定故意隱瞞

支持是油狗

當年光復上水果時你地係邊間酒樓飲茶食花生

依家到你地就叫人幫手

香港人

話我踩港都好 廢老一日未死曬
任何光復乜乜都唔會搞得成

唔幫手都算
我住屯門

當日其他區班香港賤畜係屌9示威者

忍下啦 沙田上水咪又係咁 又唔見你地光復

班廢老頂唔順啦咩

一齊仆街啦喂

係
所以而家佢地淪陷真係指撚住佢個頭黎笑
屌你老母新民主同盟當日講過乜撚野唔好以為我唔記得呀

蝗禍

幫推

都唔明，而家眼前明明就有個議題要解決
就係咁拎返之前光復無人嚟乜乜乜嚟講淋人冷水
喂呀，是但一個地方做得起咗，就儲到度氣夠做埋其他嘢㗎啦
本乜撚嘢土呀，自己區only嘅本土？

范國威係
譚凱邦同獨派關係良好

推推推

咁都唔明?
香港人嘅最高精神教條不嬲都係"魚蛋論+家婆心態"
緊隨其後嘅就叫"憎人富貴厭人貧"
"本土"思想?派老幾呀?
你睇之前九龍站啲人咩反應就知啦
何況而家東涌

光復東涌?
我哋上水屯門沙田光復唔到點解你覺得東涌可以想光復到呀
我哋以前受過點解你而家唔駛受呀
唔公平
大家一齊仆街先最公平

東涌人下年區選記得投佢

王進洋有參與以前光復示威喎，佢自己都認

年年中產狗成功r到稅務優惠

最後咪狂反派錢比基層,特別黃絲中產狗,所有飯民議員

香港人成功r到野只會立即出賣你

PUSH

條橋啱啱先開始嚟多人就出嚟抗議
而家啲東涌人真係唔捱得

咁有秩序竟然冇人讚

你啱啊 其他區既野要解決關我乜事係咪先

唔燒到自己都唔關心

其實王進洋

住東涌就知 佢算唔錯

搞地區算有心 會同堆夜青講野之類
佢以前好多本土派活動都有參加

上次輸只可以講支那廢中，支那廢老太多

搵區議員

唔好搞咁多野啦東涌人
新界幾個地區搞完咪又係咁
依啲活動志在搞架姐
搞太大因住中共武力鎮壓

果d唔係遊客囉

有無諗過東涌本身係殖民區，你係外來者

光你老母復咩 受返幾年先啦 當日人地大西北淪陷得天琦幫手 依家佢人都坐緊 仲想人出黎幫手？哂氣啦

香港人只係識抱住 鄰家候群症 心態嫁咋 想人光復最緊要搞到太古 跑馬地果班所謂高高在上 紙上談兵既人

見到譚_ _ 可以收得皮

上水東涌九龍塘
光復

經常係連登散播失敗思想
你話連登背後無人操縱主流意見都無人信

唔好用本土派排頭啦
講到地區自發咁應該可以拉更多人埋堆

唔撚駛理班淡友啦
實有五毛喺到鳩up
王進洋不嬲其他區嘅嘢都有幫手啦
呢到班鍵盤戰士 其實唔幫手無人怪佢囉
成班人帶晒頭盔

可惜連登仔容易俾人洗腦

咪就係

支持踢爆佢哋盒燒味飯

先一個週末就屌哂鬼咁, 東涌撚知錯未

一個東涌大的MK仔（佢自己認既）都肯出去幫手
比呢度鍵戰好太多

唔好破壞社會運作啦

上水淪陷你唔光復

唔係話想唔信你
但有個譚生喺到好難信你

屌你老母 又想搞亂香港

認真， 東涌巴絲！！！
你地嘅犧牲唔會白費，唔好光復啦，將東涌打造為新唔集中營，唔好比班大陸友周街走啦！

脷伸： 反對光復東涌

左膠搞光復
我驚有出席者失明

睇人仆街最開心. 大家都是香港人

香港人短視
唔搞著自己就唔理
但唔知唔理遲早攬炒

東涌人未富先驕

發夢每次光復都有去食花生 唔洗攻擊我

去緊撘地鐵表示好驚

佢班友上個月喺屯門個所謂示威直頭噏兩聲就收隊添

王: 我安排遊客去欣澳B5巴士線，目前黎講係最好嘅方案。除左係運輸署2017年所提出安排比旅客嘅線路之外，呢個方案更加唔會影響倒愉景灣居民。

首先東涌已經有車去愉景灣，所以唔一定係用欣澳架車搭返去，根本就唔符合「叫屯門嘅蝗蟲去天水圍」嘅比喻。

欣澳係好小居民，只係一個轉駁站。剩低嘅原居民，大部份係用小船隻出海，或者踩單車去搭地鐵。

光復? 即係搞港獨啦 報警 !

報未🤪ching住邊區呀

呢班人，有邊區可以正正常常裝得落？

🤔大灣區?

可以擺去邊？

其實光復完一次半次又點
啲蝗要嚟嘅未又係嚟

其實可唔可以反客為主 係支那旅遊網寫衰香港

pish

,

係咪得香港人先會笑返自己人抵死 利申非東涌人

有班ON9打手話蝗莊陽區區有幫手

巴打景觀

好多五毛進場

王進洋fb有新update

王:今日好多傳媒打比我
有關光復行動細節
我都唔會誘露，請唔好再問了，抱歉🙏🏼🙏🏼🙏🏼

唯一透露嘅係：
任何行動嘅暴力行為
我都唔會同參與者割蓆
我仲會好感恩😊

小心支那教師五毛關抽水呀，五毛關隱瞞係支那教書4年，依家又扮反支

真。光復大行動

要趕走周浩鼎 就要組團入東涌撐支那蝗
將矛頭指向民建聯
再加多幾句話 要不是支那，東涌人飯都無得開

唯有咁樣先可以引起東涌居民反彈
趕走民建聯

區議員話要限制遊客？我地要反其道而行

唯有趕走周浩鼎先至係真真正正咁光復